<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>墨南的博客</title>
    <link>http://yoursite.com/</link>
    <atom:link href="/rss2.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    
    <description>Life is not censored</description>
    <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 16:26:36 GMT</pubDate>
    <generator>http://hexo.io/</generator>
    
    <item>
      <title>写在21岁之前</title>
      <link>http://yoursite.com/2017/10/31/%E5%86%99%E5%9C%A821%E5%B2%81%E4%B9%8B%E5%89%8D/</link>
      <guid>http://yoursite.com/2017/10/31/%E5%86%99%E5%9C%A821%E5%B2%81%E4%B9%8B%E5%89%8D/</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 14:13:52 GMT</pubDate>
      <description>
      
        &lt;p&gt;“那一天我二十一岁，在我一生的黄金时代，我有好多奢望。我想爱，想吃，还想在一瞬间变成天上半明半暗的云，后来我才知道，生活就是个缓慢受锤的过程，人一天天老下去，奢望也一天天消逝，最后变得像挨了锤的牛一样。可是我过二十一岁生日时没有预见到这一点。我觉得自己会永远生猛下去，什么也锤不了我。”&lt;/p&gt;
      
      </description>
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>“那一天我二十一岁，在我一生的黄金时代，我有好多奢望。我想爱，想吃，还想在一瞬间变成天上半明半暗的云，后来我才知道，生活就是个缓慢受锤的过程，人一天天老下去，奢望也一天天消逝，最后变得像挨了锤的牛一样。可是我过二十一岁生日时没有预见到这一点。我觉得自己会永远生猛下去，什么也锤不了我。”</p><a id="more"></a><p>在生命的黄金年代，我没有遇到陈清扬，我成为不了王二，诚如自己羡慕的一样，我渴望有一个爱我和我爱我的人，我也有好多未完成的心愿，步入社会的时候，我在追逐想要的自由，即使过的很挣扎也义无反顾。</p><p>那天，贱人王打电话跟我说他找到了自己想要的生活了，作为曾经患难的兄<br>弟，我由衷的为他高兴。</p><p>贱人王和我是初中同学，初中毕业后他选择了去外面打工，他上火车的时候他拍着我的肩膀大笑着说说，你小子好好念书，以后别沦到我给我打工的地步。</p><p>我看着他肩膀那个背了三年的双肩背包说了一句，在外好好照顾自己，要是你真有本事开公司，我不怕来给你打工。</p><p>贱人王去了家乡的省会城市，他不想去工地干苦力，于是他选择了每天站15个小时，有时要熬夜到凌晨的洗头工，在异地他乡他度过了自己的16岁，他说他想当一名理发师，但做理发师都是从洗头工这样的杂事开始的，有些学徒学了几年也学不出一个名堂出来，除了天资问题，更主要的是很少有学徒一开始有剪头的机会。</p><p>过了一段时间，他工作变成了白天洗头，晚上跟着一个师傅学理发手艺的日子，再后来，他出师了，再也不用一天洗十几个小时的头了，他说这点苦也没啥，就算洗久了手上皮掉的严重，另外，可能以后打球也打不动了。</p><p>学三年手艺，凭借自己的努力，贱人王成为了当初那家店面的数一数二的理发师，再之后又学了造型，头部护理等比剪头发赚钱多的本事，记得他很开心的是那次他代表自己的店里参加了一次造型比赛，得了一个不大不小的奖。<br>得奖后，找他做头发的人越来越多，他赚的钱也越来越多，日子一天天的好起来。</p><p>从小就爱打扮的他，加上不错的手艺，他身边围绕这越来越多的女孩子，他再也不孤单了。后来他跟我说，那段时间他把自己赚来的钱全部花在女人身上了，除了性他并没有找到自己爱的人。</p><p>再之后，贱人王攒了一笔钱，开了自己的理发店，也收了很多徒弟，再之后开了更多的店，我大学还没毕业他就已经身家百万了，不过他过的并不是很快乐。</p><p>最近一次见到贱人王的时候，他放弃了自己以前最喜爱的卷发，作为造型师的他简简单单的给自己剪了个莫干头，这让见惯了头顶五颜六色的他一时难以适应，他跟我说自己在省城买了房，也买了一辆车，打算成家了。这几年玩够了，也玩累了，想好好的生活过简单一点。</p><p>我问他你找到自己喜欢的人了吗？</p><p>他说还在找，但那个人应该不远了。我现在再也没去过夜店，酒吧了，现在每天将时间放在打理自己生意上，现在爱上了健身，当年自己除了工作就知道工作，很少真正注意自己的身体，入行后再也没碰过篮球了，现在看着自己的大肚子很烦躁，我争取在今年之前把肚子减下去。</p><p>我看着他那一点不像青年人的模样真想打他一顿，装什么装，你混的再好也是那个小时候游泳差点淹死是我救起你的旱鸭王，也是那个跟在我屁股后面可以为了一句兄弟而奋不顾身的痞子王，同时你也是那个可以为了让自己心爱女孩有个好前途而远走他乡的贱人王。</p><p>坐在他那刚买的汽车内，当他停下说话的时候，空气变的很死静，等了十几秒，他还是忍不住的问了我，你有娇妹的消息吗？</p><p>这个王八犊子还是没忘记胡娇。当年作为我们班花的胡娇多少男生想下手都没成功，这个王八犊子最后不知道使了什么招式，成绩优异长相完美的班花胡娇居然喜欢上了贱人王，说实话虽然那个时候作为贱人王的兄弟，心里多多少少还是有点嫉妒，不过看着这两人是彼此喜欢，而且贱人王不像是只想玩玩的那种，本着朋友妻不可欺的思想，我心里还是有分寸的。</p><p>当年我成绩稳定在班上前十，贱人王稳定在倒数前十，而胡娇则稳定在班上前一二名，按照当时的升学率，胡娇是妥妥的可以考上我们市的重点高中，而贱人王如果不出现奇迹的话妥妥的没书读了。不过成绩并不影响着两个人的喜欢，据贱人王当时说自己青春里从未如此的热烈过，和她在一起的每一天眼里所有的景色都是金色的，每天都十分的温暖，每天恨不得不睡觉天天可以看着她在我眼前，二锤你知道吗？ 我那个时候甚至想如果她让我去死，我也会毫无犹豫。</p><p>贱人王爱上胡娇我是可以理解的，青春里哪个男生不对长得漂亮成绩还好的女生有点爱慕呢？胡娇如何爱上贱人王的我很长时间里都没有得到答案，想套贱人王的话每次他都装疯卖傻说自己就是长得帅，靠，长得帅人多了去了，凭什么不是我啊。</p><p>作为大哥的我对于贱人王的这段爱情我还是很支持的，记得中考快来了，我放学还给他补习过功课，按照平常都应该是在游戏厅或者网吧杀的天昏地暗，不过贱人王说自己想好好努力考上一个高中，这样他和胡娇才有未来。<br>爱情这东西还真是充满魔力，真的可以让浪子回头。不过，我对于贱人王考上高中并不抱多大希望，不是不看好自己的兄弟，而是他基础是在太差了，另外，从后来的他理发事业成功看，他的天赋并不在读书上。</p><p>不过没关系，作为兄弟我是不会放弃的，同时为了鼓励他好好学习，我还私底下跟胡娇说让他两约会的时候你好好鼓励下他，比如他考上高中你就亲他一下，自己当时也不知道怎么开的口，羞涩的胡娇居然答应了，这也怪贱人王这小子两人都在一起这么久了，居然嘴都没亲过，据贱人王说自己从不会强迫胡娇做任何她不舒服的事。好吧，就当你们都是孩子。</p><p>后来胡娇理所应当的考上了市重点高中，我超常发挥也考上了我们市另外一所重点高中，而贱人王则没能等来好消息，记得中考完的那个暑假，贱人王再也不贱贱的笑了，我体会不到贱人王心里的难过和失落，不过无论他做什么决定我还是会支持他。</p><p>领初中毕业证的那天，我，贱人王，胡娇三人一块走出的校门。我们三人心里都不好受，走在昔日熟悉的校园里，灿烂的阳光照在青春的脸庞上，我们每个人的脸上都火辣辣的疼，走出校门的那一刻，感觉一切都回不去了。</p><p>那天我回家的早，我想让贱人王他们好好谈谈，虽然青春的迷茫中谈论起不到多大作用，真正决定命运的往往是自己不能掌控的力量。</p><p>回家后，贱人王也没来找我，我去他家，也没人回应。一个月就这样过了。直到有一天贱人王跑过来跟我说他要去省城，我当时第一反应就是，那胡娇呢？他说，我不知道，那天我跟她分手了，她让我复读一年，她说她愿意等我，但是我家里的情况你也知道，我爸根本就不想让我继续读书了，我和他注定不是一路人吧，抓不住的蒲公英，不如还她自由。说话间，他猛然抽了一口烟。</p><p>我说你可真想清楚了，你不后悔？</p><p>不后悔，也没后悔的资本。</p><p>那天他离开我家前，给了我一个项链，让我过几天交给胡娇，他说就当送她的生日礼物了，过两天我就走了，别告诉她我去哪里了，如果他问你就说他去了一个很远的地方。</p><p>我没有照做，那条项链我一直没给胡娇，哪怕搬过很多次家我也把它保存的很好。</p><p>我不觉得他们以后不会再见面了，就像今天这个混的人模人样的王八犊子还是红着脸问我胡娇的消息一样。</p><p>说实话我现在也不知道胡娇在哪个地方，我唯一知道的是胡娇现在还是单身。坐在车里，我打开自己的微信，我打开和胡娇的对话框，我拿过去给贱人王，我说你想找她就亲自去问。</p><p>贱人王这位在商场上摸爬滚打过，酒吧里日夜笙歌，床上功夫十分了得的男子汉，居然怂了。他接过手机，犹豫了很久还是没开出口，我很想帮她，但这事得靠他自己。</p><p>那天走后，我把胡娇的微信给了他，我说不追到她以后别跟我说话了，然后，前几天，贱人王跟我说他找到了自己想要的生活了，我知道那条项链留着是有价值的了。</p><p>我在电话那头问他，我说小子你灌了什么迷魂汤让人胡娇如此死心塌地的爱你的，他说没别的，当你把一个人爱到骨髓里，愿意为她去死的时候你就成了。切，说起来的容易，有谁做得到吗？贱人王说，初中的时候，不会游泳的我，跳下水库救了她。</p>]]></content:encoded>
      
      <comments>http://yoursite.com/2017/10/31/%E5%86%99%E5%9C%A821%E5%B2%81%E4%B9%8B%E5%89%8D/#disqus_thread</comments>
    </item>
    
    <item>
      <title>“低级趣味”</title>
      <link>http://yoursite.com/2017/10/20/%E2%80%9C%E4%BD%8E%E7%BA%A7%E8%B6%A3%E5%91%B3%E2%80%9D/</link>
      <guid>http://yoursite.com/2017/10/20/%E2%80%9C%E4%BD%8E%E7%BA%A7%E8%B6%A3%E5%91%B3%E2%80%9D/</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 13:44:56 GMT</pubDate>
      <description>
      
        &lt;p&gt;尼尔·波兹曼《娱乐至死》中说：“过去，人们是为了解决生活中的问题而搜寻信息，现在是为了让无用的信息派上用场而制造问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在泛娱乐时代，缺乏自律的接受信息是一种慢性死亡。&lt;/p&gt;
      
      </description>
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>尼尔·波兹曼《娱乐至死》中说：“过去，人们是为了解决生活中的问题而搜寻信息，现在是为了让无用的信息派上用场而制造问题。”</p><p>在泛娱乐时代，缺乏自律的接受信息是一种慢性死亡。</p><a id="more"></a><p>有一段时间沉迷于王者峡谷的厮杀，拒绝所有现实世界的正反馈，从朋友圈失联一星期，为了娱乐而娱乐，最终的结果只能是娱乐至死。</p><p>然而打游戏并不是我所热爱的事，所有没理由让它毁灭我。有意思的是自己每天在手机游戏上所花费的时间导致腾讯的社交软件上出现新的游戏好友，无社交，不游戏，腾讯这家公司的套路一直没变，这种行之有效的方法让腾讯游戏的吸金能力长盛不衰，然而每个玩家的青春却很短暂。</p><p>毛主席强调过要做一个逃离低级趣味的人，在这黄金年代里，头顶上的云半隐半现，我想在克里斯小镇做自己的梦，然后写着第二世。如果遇到自己喜欢的，就好好去爱。在此之前，远离低级趣味罢。</p>]]></content:encoded>
      
      <comments>http://yoursite.com/2017/10/20/%E2%80%9C%E4%BD%8E%E7%BA%A7%E8%B6%A3%E5%91%B3%E2%80%9D/#disqus_thread</comments>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一场秋雨</title>
      <link>http://yoursite.com/2017/10/15/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%9C%BA%E7%A7%8B%E9%9B%A8/</link>
      <guid>http://yoursite.com/2017/10/15/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%9C%BA%E7%A7%8B%E9%9B%A8/</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 12:08:12 GMT</pubDate>
      <description>
      
      </description>
      
      <comments>http://yoursite.com/2017/10/15/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%9C%BA%E7%A7%8B%E9%9B%A8/#disqus_thread</comments>
    </item>
    
    <item>
      <title>九日</title>
      <link>http://yoursite.com/2017/10/04/%E4%B9%9D%E6%97%A5/</link>
      <guid>http://yoursite.com/2017/10/04/%E4%B9%9D%E6%97%A5/</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 07:47:42 GMT</pubDate>
      <description>
      
      </description>
      
      <comments>http://yoursite.com/2017/10/04/%E4%B9%9D%E6%97%A5/#disqus_thread</comments>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
